{
    "question": "seseorang yang memiliki harta yang melimpah dan digunakan sebagai alat untuk mencari kebahagiaan yang Hakiki yaitu kebahagiaan akhirat Pernyataan di atas merupakan bentuk\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:</p><p>SODAQOH / INFAQ</p><p>Penjelasan:</p><p>INSYA ALLAH </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagi-bagi-poin-1sebutkan-nama-nama-lain-dari-al-quran-2apa-art-266",
            "question": "Bagi bagi poin    1.sebutkan nama nama lain dari al qur`an\r\n2.apa arti dari as-syifa? \r\n3. ada berapa jumlah seluruh rakaat dalam sholat 5 waktu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>No 3 : </p><p>17 mungkin kak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1)\u2022Asy-Syifa (penyembuh)</p><p></p><p>\u2022Al-Furqan (pembeda)</p><p></p><p>\u2022Al-Kitab (kitab)</p><p></p><p>\u2022Az-Zikir (peringatan)</p><p></p><p>\u2022At-Tanzil (yang diturunkan)</p><p></p><p>\u2022Al-Hikmah (kebijaksanaan)</p><p></p><p></p><p>2)yang bermakna kesembuhan.</p><p></p><p>3)Salat fardhu ini terbagi\u00a0dalam 5 waktu\u00a0dengan\u00a0jumlah\u00a017\u00a0rakaat\u00a0setiap harinya. Dengan pembagian\u00a0waktu\u00a0salat, yaitu\u00a0Subuh\u00a0sebanyak 2\u00a0rakaat, Zuhur sebanyak 4\u00a0rakaat, Ashar 4\u00a0rakaat, Maghrib 3\u00a0rakaat, dan Isya 4\u00a0rakaat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-benda-terhadap-lensa-cembung-10-cm-jarak-bayangan-yang-ter-564",
            "question": "Jarak benda terhadap lensa cembung 10 cm, jarak bayangan yang terbentuk sejauh 6cm,maka titik apinya adalah...    a.-15cm\r\nb.-3,5cm\r\nc.3,5cm\r\nd.15cm\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>diketahui :</p><p>S = 10cm</p><p>S&#039; = 6cm</p><p>ditanya :F...?</p><p>jawab :</p><p>1/F = 1/S +1/S&#039;</p><p>     = 1/10 + 1/6</p><p>     = 16/60</p><p>F   = 60/16</p><p>     = 3,75 cm</p><p>jadi titok api atau titik fokusnya adalah 3,75cm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aqidah-merupakan-salah-satu-isi-kandungan-al-quran-yang-mengajar-938",
            "question": "Aqidah merupakan salah satu isi kandungan Al-Qur'an yang mengajarkan tentang....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Akidah secara bahasa berarti keyakinan. Inti pokok dari akidah adalah tauhid atau keyakinan penuh akan keesaan Allah SWT. ... Seorang Muslim hendaknya tidak meragukan lagi keesaan dan kebesaran Allah, Tuhan alam semesta.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-senin-ibu-lani-berbelanja-di-toko-cahaya-ilmu-untuk-mem-106",
            "question": "pada hari Senin Ibu Lani Berbelanja Di Toko Cahaya ilmu untuk membeli 15 buah buku tulis 36 lembar 1 lusin pensil 2B 3 pulpen merah dan 2 penghapus karet saat di kasir jika Ibu Lani membayar dengan uang 100.000.00 hitunglah berapa uang kembalian yang di terima ibu leni\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>15 buku tulis 36 lembar</p><p>misal harga 1 buku 2.500</p><p>jadi 15 \u00d7 3.000 = 45.000</p><p>1 lusin = 12 biji pulpen</p><p>misal 1 biji pulpen 1.500</p><p>12 \u00d7 1.500 = 18.000</p><p>3 pulpen merah</p><p>misal 1 pulpen merah 2.000</p><p>3 \u00d7 2.000 = 6.000</p><p>2 penghapus</p><p>misal 1 penghapus 1.000</p><p>2 \u00d7 1.000 = 2.000</p><p></p><p>Total = 45.000 + 18.000 + 6.000 + 2.000</p><p>         = 71.000</p><p>ibu membayar 1.00.000</p><p>100.000 - 71.000 = 29.000</p><p>Jadi, kembaliannya sebesar Rp. 29.000</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tadi-itu-yang-dilakukan-sekolah-tersebut-di-atas-adalah-ke-jogjak-874",
            "question": "tadi itu yang dilakukan sekolah tersebut di atas adalah ke Jogjakarta ketika rombongan akan melaksanakan salat jama' dan qashar untuk salat Maghrib dan Isya maka mereka melakukannya sebagai berikut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>SOLAT MAGRIB 3</p><p>SOLAT ISYA 2</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oama-mn-gaaak-ysaa-ayat-728",
            "question": "\" \u0648\u064e\u0623\u064e\u0645\u0651\u064e\u0627 \u0645\u064e\u0646 \u062c\u064e\u0627\u0621\u064e\u0643\u064e \u064a\u064e\u0633\u0652\u0639\u064e\u0649\u0670 \" Ayat di samping adalah surah Abasa ayat.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ayat 8 yang artinya Dan adapun orang yang datang kepadamu dengan bersegera (untuk mendapatkan pengajaran).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT^^</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ayat ke 8 yang artinya dan apa adapun orang yang datang kepadamu dengan bersegera (untuk mendapatkan pelajaran).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayat-yang-menceritakan-tentang-orang-yang-buta-adalah-855",
            "question": "Ayat yang menceritakan tentang orang yang buta adalah ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-Surat Al-Baqarah Ayat 18 yang artinya:</p><p>18. Mereka tuli, bisu dan buta, sehingga mereka tidak dapat kembali. Mereka juga seperti orang bisu karena tidak mengucapkan kebenaran oleh sebab hati mereka tertutup, sehingga tidak tergerak melakukan itu.</p><p></p><p>-QS. Al-Hajj Ayat 46</p><p>Sebenarnya bukan mata itu yang buta, tetapi yang buta ialah hati yang di dalam dada.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-tidak-termasuk-langkah-zapin-adalah-orang-biasa-b-langkah-la-345",
            "question": "yang tidak termasuk langkah Zapin adalah orang biasa B langkah-langkah Zaki menyambar D langkah Jogetyang tidak termasuk langkah Zapin adalah langkah-langkah menggambar denah Joget \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>assalamu&#039;alaikum</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>waalaikumsalam</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berhasilah-bagi-siapa-yang-bersungguh-sungguh-terjemahkan-ke-dala-715",
            "question": "Berhasilah bagi siapa yang bersungguh-sungguh Terjemahkan ke dalam bahasa Arab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u062d\u0638\u0627 \u0633\u0639\u064a\u062f\u0627 \u0644\u0645\u0646 \u064a\u0642\u0635\u062f\u0648\u0646 \u0630\u0644\u0643</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-niat-puasa-ramadhan-dengan-menggunakan-tulisan-latin-705",
            "question": "Tuliskan niat puasa ramadhan\r\ndengan menggunakan tulisan latin!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0646\u0640\u064e\u0648\u064e\u064a\u0652\u062a\u064f \u0635\u064e\u0648\u0652\u0645\u064e \u063a\u0640\u064e\u062f\u064d \u0639\u064e\u0640\u0646\u0652 \u0627 \u064e\u062f\u064e\u0627\u0621\u0650 \u0641\u0640\u064e\u0631\u0652\u0636\u0650 \u0634\u0640\u064e\u0647\u0652\u0631\u0650 \u0631\u064e\u0645\u0640\u064e\u0636\u064e\u0627\u0646\u064e \u0647\u0640\u064e\u0630\u0650\u0647\u0650 \u0627\u0644\u0633\u064e\u0651\u0640\u0646\u0640\u064e\u0629\u0650 \u0644\u0650\u0644\u0640\u0651\u0647\u0650 \u062a\u0640\u064e\u0639\u064e\u0627\u0644\u0649\u064e\n</p><p>\n</p><p>\"Nawaitu shouma ghodin an adaai fardlu syahri romadhoona hadzihis sanati lillaahi ta\u2019aalaa\".</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}